共軍首次發現 武漢新冠病毒可潛伏在精液中

中國大陸的研究人員在新冠確診者的精液中發現了病毒，研究認為增加了新冠病毒通過性行為傳播的可能性。

成都傳媒集團旗下公眾號紅星新聞報導，中國人民解放軍總醫院南樓呼吸科、解放軍總醫院腎臟病科、解放軍腎臟病研究所、北京朝陽醫院、河南商丘市立醫院多位專家組成的研究團隊，對河南商丘市立醫院 38 名男性感染者的精液進行了檢測，所有受試者年齡在 15 歲到 59 歲之間，且此前新冠病毒檢測呈陽性。其中 23 名患者已處於康復期，其餘 15 名患者處於感染的急性期。

研究人員在其中 6 名患者的精液中檢測到了新冠病毒的遺傳物質，約占比 16%。

論文指出，其中 4 名精液樣本呈陽性的患者正處於新冠感染的急性期。而尤其值得注意的一點是，另外兩名病毒檢測呈陽性的患者正處於康復期。根據論文中的圖表顯示，其中一名男子臨床康復已經有 3 天時間。

「病毒可能潛伏在精液中」，中國研究團隊論文 7 日發表在《美國醫學會雜誌》子刊 JAMA Network Open 上，這是首次在精液中檢測到新冠病毒。

目前醫學研究發現，新冠病毒可以在一些表面存活 3 天，在微小的飛沫中停留約 30 分鐘，在人體的唾液、尿液和糞便中也已檢測到病毒的存在。除此之外，最新發現病毒也可能潛伏在精液中。

研究也指出，這項研究存在著樣本量小、後續隨訪時間短等不足。因此，關於新冠病毒的脫落、存活時間、精液中的濃度等方面的詳細資訊，還有待進一步的研究。

嚇鬼咩